點解冇腳架討論

明明腳架係相機嘅腳，咁重要居然冇人討論
利申：有咩抵用腳推介

sirui 大陸名牌

有隻marsace又點睇，不過睇佢型號似跟g嫂

有錢買Gitzo, 冇錢就儲錢買Gitzo
有咩好討論？

窮啊 買完個心唔安落

買完遲下都係儲錢上 Manfrotto, Gitzo

用緊mamiya碳纖腳

Sirui t1204x
見到fd 用l型快拆長插機到心動想買
但唔知夾唔夾sirui

幾萬蚊野放上去 你信得過咪買囉
而且一支腳隨時用過十年
諗唔到唔買g嫂既理由

馬小路係唔錯的

而家真心RRS好過G嫂
雖然我係G嫂長期用家
但下次再買都會轉會RRS

我一直都覺得g嫂係賣牌子先咁貴
依家應該有好多廠都做到差唔多效果但係平d掛

貴過Gitzo嘅腳架有好多。

以前未被收購時嘅Gitzo腳係真心好(耐用）
以前亦無咁貴..我2000年左右買嘅1號Gitzo碳腳係東英天祥買
冇記錯係2000幾蚊
而家比人收購咗之後質素唔係唔好，但個價錢真係

tristar啲腳架都唔差 性價比幾高
兩年前買左佢支28452c 碳腳 1200蚊用到依家

用緊Manfrotto旅行腳 覺得個波頭麻麻

一枝好腳架用10年都仲得，點解唔投資
用緊gitzo gt2531

有錢買G 嫂，無錢買賓佬，有乜好討論

btw 淨計個頭，sirui 幾唔錯

非專業用家想問 有無size細＆輕的腳架介紹？
長途旅行用！Rx100機仔用

新手想問有冇$1500-2500 既輕身腳架介紹
暫時心水係 Sirui T1204x
小弟係6D用家

T1204x 無問題幾好，
不過頭就買個好啲, Sirui 啲波頭麻麻地

有咩頭介紹

睇budget. 巴打諗住幾多預算?

窮 純粹問下
用緊原裝唔覺有咩問題
可能用得唔多

同意, 用緊T1204 當初買埋個SIRUI 頭, 好一般

無budget同埋唔知用咩機咩鏡好難講邊個好架喎

k20x或以上都可以嘅。。平價來講

咩k10x, g10果啲真係唔多掂

睇下睇下差d俾埋錢買1545t

正

A7ii

波頭咬合力唔夠
腳架本身其實都係搵人代工，簡單野好難出問題

鏡呢？ 點知你會唔會用800 5.6

唔係搵人代工，我去過佢哋工廠就係深圳

sor我意思係佢幫人代工
sor1999

而家唔知仲有冇有幫人代工了
以前未有自己牌子之前係幫人代工

不過國產波頭都係有呢個問題，咬合力唔夠。
馬小路算好好了，但的確未及最頂尖level

馬小路算係幾有心機做同都肯落成本
馬小路同RRS 個hub都係用CNC車出來
Gitzo係用die casting
die casting 同成舊鋁合金直接車出來強度差好遠

連同RRS Versa差唔多價錢嘅Gitzo Systematic 系列都係用die cast..
比著馬小路同RRS, 2者都係用實心鋁成舊車出來，你200樓掉落街都唔會爛成咁。

冇
冇重鏡
枝枝1kg 內

用緊MANFROTTO 504HD,546BK

2-2.3k 左右就Markins
1k 或以下就 Sirui K30k 或者 Benro 差唔多size嘅頭(28-30mm ball)

買咩都好，唔好買Manfrotto
Manfrotto 波頭垃圾中嘅王者，又唔係平

最近淘咗marsace波頭FB-1同全景台RH-2

巴打覺得如何？

其實用504係因為以前會因為私人用途上比較重嘅video機 其實都有一排無用 但依加又用啲比較種磅嘅影相器材（非工作用）所以又拎番佢黎用

504 支腳ok嘅
不過個fluid head就

如果同Sachtler ace比
我鍾意504隻腳個lock 頭子就Sachtler
不過聽用得密嘅人講504腳個快lock好唔穩陣 玩玩下會鬆 雖然上番緊ok 但係麻煩

manfrotto 用果隻lock 係咁
用得耐入面個墊片要換

Sachtler head梗係正
同manfrotto 完全唔同level
而且sachtler video head 黎講個價都算合理

講起sachtler就比個提議睇緊video腳嘅巴絲
近呢一兩年, 開始見人用一隻叫TRIX嘅牌子
隻野好似係大陸野, 但係做到好似sachtler 但係唔知用耐左會點

個頭直情倒模咁，離遠睇都以為係fsb

強國嘢都係抄架啦...
馬小路都係照抄RRS

最後一步到位 1545t

1545t唔係用大機+長鏡夠做啦

咩鏡?

如果想拎去旅行用 2000左右 有冇推介呀各位
小弟用6D 冇用長鏡

即係當你2kg 以內啦

旅行就肯定0號5節腳最方便
可以成支掉入書包。

但個人建議起碼4節 1號腳。
0號腳5節最幼果節都唔知有冇7mm...唔小心踩一下都斷..
大風少少都震到仆街

可以睇下上面巴打用果隻N1204X 唔錯的
管壁都幾厚，我都用過，真係唔錯。仲可以拆做單腳
不過之前朋友無腳架，我又太多腳架送咗俾朋友

套裝果個K10X 頭，33mm ball , 無長鏡(100mm 或以下） 都ok

上面巴打果套 n1204x + k10x 淘寶買應該1600港幣左右
可以去淘寶睇下, Sirui唔好係香港買。香港貴3成+

多謝巴打 好詳盡

客氣啦巴打，祝你早日有好腳用

請教下巴打們

2000蚊左右買唔買到2號碳纖腳？
淨腳／連波頭都得
波頭自己都有一舊

最重FOR 80D+70200 2.8
收起40CM內就最好

而家用緊舊知嫂 2號碳腳
係好穩陣但係收起都成50CM
長到唔知點拎出街
又唔係次次揸車

2000 買2號腳有啲炆水...

我2號腳用RRS TVC-24 (等於Gitzo 3號腳)
收起48cm 已經算好短..

如果4節2號腳收起40cm..
開咗最長都應該得10X cm 左右。。巴打真係接受到？
如果要開咗有130-140cm (齋腳), 收起40CM
即係要買5節腳... 有出2號5節嘅唔多.
買得2號腳通常都係要穩定唔係要便攜...

巴打如果只係想短啲，都係唔駛哂錢換。
一係換支好啲嘅1號腳

between 我用2號腳都係入腳架袋之後梆係書包
都ok. 唔駛揸車

4號腳就真係要揸車

咁我都係繼續用舊知嫂算
唔該晒巴打

想換係因為呢枝插喺PD 30L背囊度仲高過個背囊

已經唔關重唔重事

BTW咁啱見到FB有人POST咗張manfrotto element 碳纖腳
個價好似都係2000左右
巴打點睇

我都係用PD 30L, 我梆喺個backpack 底
我用Gitzo GT1545 + Markins Q3i head 插側面一樣高過個PD 30L
莫講話我支TVC-24 + BH-55...

Manfrotto 碳腳=垃圾
買Sirui好過

唔會長得滯咩
綁底我都有諗過
但係左右都會突出嚟
我怕係咁勾中人

到底點解manfrotto碳纖=垃圾

咁你可以入袋"咩"住嘅，去到目的地
空曠啲嘅地方先梆係書包， 再唔係PD 30L 可以打直梆係書包面

manfrotto 用果隻碳纖好薄同埋吸震好差
你google下Manfrotto befree ，超多人無論中外都投訴垃圾到震
係得啲人鍾意J "Made in Italy" 又唔係好理究竟支腳好唔好先會買
如果講碳腳，求其垃圾Benro/Velbon 都好過Manfrotto

Manfrotto 就買鋁腳啦，Carbon真係不了

我好似係跟你機買
呢枝腳真係無後悔
宜家sirui新款無乜四節又入得落背囊

係咩 ?
真係唔錯架，千幾蚊有咁嘅質素碳腳同波頭。性價比無敵
買啲頂級嘢，千幾蚊夠買個波頭上面塊clamp架咋
新買性能同G嫂 traveler 系列真係無咩分別...
用耐咗就唔敢包。。始終啲靚腳貴氣貴在保證到瘋狂使用或者極端天氣下用
都可以維持到個性能.

問題係影打直既時候
塊快拆板同部相機唔夠實
成日會郁

你要轉落notch 都好穩(完全點搞佢都唔會郁)
要你買50mm ball或以上
40mm 都唔係好穩

33mm ball 你預個clamp 對住天先有超穩
45度就唔洗諗， 除非你機加鏡1kg 左右

所以好多人都會選擇買L bracket.

L bracket是咪通常都通用？

有通用，但我通常買專用
通用好處就你換機都用得番
唔好處就可能會block咗某啲port 或者唔fit

如果t1204x同佢比 你會點揀呀？

photoclam同markings d頭有冇咩大分別
見個樣同功能差唔多但PC價錢平一截

用緊a6500同rz67 二千五內有冇好推介 因為黎緊會帶去旅行用，唔好太重就可以

想問下6000內有咩選擇
主要用 D750
加is
Sigma art 鏡 / sigma 150 600c
加埋我諗唔多4kg
另外 如果有機會用尼打雀應該買咩頭？

唔需要拆單腳嘅話T1204X ok
但T1204X 跟個ballhead 好鳩..
好似叫G10x

photoclamp 係抄Markins, Markins就炒Arca Swiss
但Markins 都有啲自己有專利嘅功能幾好用
例如扭好細角度就可以開個clamp

但好多人投訴鎖唔死，您可以google下 Photoclamp vs Markins
Markins係我用過唔過3k 但有接近頂級波頭性能同最smooth嘅波頭(smooth程度僅次Novoflex).
Markins 唯一缺點就係個pano base鎖得唔夠實.

67就一定2號腳起跳.
頭亦最少38mm. (50mm+ 比較理想)

呢啲組合，同輕便無咩關係...
2500 唔知買唔買到馬小路2號腳+40mm ballhead
巴打可以去淘寶睇睇

150-600鏡 6500 budget

比我會買馬小路2號腳或者Gitzo Mountaineer 3號
但6500買咗Gitzo腳嘅話就無budget買頭

如果打雀嘅話，腳呢我會建議買Gitzo Systematic 系列或者RRS Versa系列
因為可以裝leveling base.

打雀用波頭都ok. 但就唔夠靈活，追雀方面差少少

專打雀果班多數用gimbal head.
Wimbley 同埋Kirk 嘅gimbal head最多人用
中價model 大概4k左右

*但好多人投訴Photoclamp個ball鎖唔死

如果for 67嘅話，fluid head會唔會好啲？因為都會用黎拍片，定係一個ball head一個fluid head替換會好啲？感謝巴打

個人認為強國腳咁樣排位

性能做工: 馬小路>Sirui=Leofoto > Benro > Velbon
性價比: Sirui > Benro > Leofoto > 馬小路 > Velbon

果啲咩輕裝時代，fotopro, 岡齊波仁 之類嘅全部可以唔使睇
一係以質素來講貴到離譜，一係根本無質素可言

用rz67拍片？？ 你拍stop motion?

我會帶兩支腳. 拍video都係用返video腳穩啲

fluid head pan/tilt motion就一定smooth好多
所以睇下你會唔會pan.
ballhead pan/tilt 就好jerky.
唔拍pan/tilt shoot或少量嘅話，可以ballhead 再帶多個可以裝係arca clamp嘅slider就ok

巴打誤會了，我會用a6500影相拍片，rz67影人像，所以諗緊好唔好用fluid head做晒幾樣野

你做prewedding?
fluid head 理論上影相都ok嘅。但我未試過用來影相
估計fluid head 除咗要做啲細緻嘅構圖調整唔係咁方便之外
影相都冇咩問題嘅..

我冇咁pro 唔該晒巴打解答我咁多問題

between 頭先有巴打問打雀head
一般都係wimbley,kirk, sachtler

但我覺得新出果隻Gitzo gimbal都可以考慮下
Gitzo一向啲head都同Manfrotto啲head有得fight(咁廢)
唔知發咩神經出咗呢隻Gimbal正到仆街
我有朋友入咗, 用Sigma 300-800 5.6 APO 完全冇問題
而且阻尼方面我覺得比Wimbley WH200更好
真係估Gitzo唔到

好的 THX BRO

我sirui n1204照用rb67
影人像 用埋mirror lock up
完全無震過

長焦慢快門先試到支腳同頭去到邊

T1204同T1205有咩分別??
見淘寶好似1205多人買D

1204 4節，1205 5節
真係要好輕便就5節，但個人就從來唔建議用5節

yes
同埋腳架負重你要計埋底部勾背囊/whatever 啲負重重量

1/250s 嘅話
你擺部木頭8x10 上去都ok架

少買腳,之前都係買思銳3XX人仔
米王, 仲有無其他分別
見呢兩日淘寶平D

又米黃

5節好處:
- 縮埋細

5節唔好處:
- 最幼果節腳好幼，碳纖要去到一定程度粗度先會"硬", 太幼都係會flex
抗風同抗震都比較差
幼腳嘅話鋁腳性能好過炭纖

接受到4節收埋嘅長度就買4節
接受唔到，寧願犧牲一定程度嘅穩定性就買5節

其實gitzo 同manfrotto 嘅quality 係咪差得好遠？
我見價錢都有段距離
本來諗住4000-6000搞掂支腳同頭
但係gitzo就好似out哂budget咁
P.s D750+sigma art + s150 600c

總之
Manfrotto 同Gitzo 嚟講

鋁腳買Manfrotto
碳腳買Gitzo
想買碳腳又捨得使錢買最好就買RRS

其實好多腳架買返嚟嘅時候，唔係太差果啲
基本上大家都差唔多.
個分別一般都係喺
1. 用返3,5,7年後仲掂唔掂
2. 極端天氣可用程度，有啲唔掂嘅。係-10c 之下，可能想伸長支腳都拉唔到出來。
ballhead unlock咗都唔識郁..

如果計新買，Sirui同Gitzo我都有
2隻性能上真係無分別. 價錢就差3倍有多
至於Sirui 用得耐掂唔掂，就真係唔知
不過我對上一支Gitzo 用咗12年，其實換咗個lock都仲用得
只不過純粹覺得都用咗咁耐，買過支新先上年換咗支GT1545T.

RRS呢。。就完全另外一個層次。
不過價格都反映到. 係亞洲唔算好hit

Thx巴打
不過個次見PC平差唔多一倍就買左PC先

如果用得滿意嘅話其實都冇必要後悔嘅
人人需要都唔一樣，有啲人用百記買機送果啲膠腳架都用到幾年
而且Photoclamp的確係比Markins 平好多
一分錢一分貨

我錯

可以綁書包面嘅咩？
番去研究下要點綁先

多謝巴打分析
我都係用番舊知嫂算
雖然又長又重
起碼開盡都有17X CM

可以啊，like this

17x cm 巴打你上中軸？
上咗中軸Gitzo 即變Benro性能喎巴打

同埋收起50cm 一啲都唔長囉ok?
如果你用2號腳同0號5節比嘅話係長嘅
但咁樣比冇咩可比性。。2者用途唔一樣

米王，我應該買1204
但見佢又分R同T系列
除左最高高度唔同仲有無分別

呢個綁法我試過去旅行嗰時綁多個袋係後面

咁可能我記錯
太耐冇用到已經封晒塵
番去拎出嚟度下先

相對啫
其實又真係唔係好長嘅

Gitzo 2 號 Mountaineer 或者traveler
升盡中軸係有170左右既
但我重來唔用中軸，直頭拆走咗去輕啲
反正唔會用.

升中軸一秒變垃圾

想問咁多位巴打, 如果我有peak design嗰隻capture v3嘅快拆板, 應該買邊款腳架好? 大概budget 2k, 上面提過嘅sirui n1204x + k10x 用唔用到嗰隻快拆板呢? Thanks

用到。我都有capture v3
完全兼容。都係arca standard

r 好似係鋁腳
唔知有無記錯，定係無反孽

反摺*

加埋部機點都170

話巴打你呢支好嘢
果時me都想買

呢個ball頭咁高，應該真係有170

1545T vs 百年果支比
百年果支係咪好d

唔係。只係有100 anniversary logo 同埋好似可以laser 刻你名。賣貴1倍

RX100 完美搭配

所以話係衰在長同重

成70cm

甩咗個雲台擺係書包

差10CM左右
算啦
下次試下好似巴打你咁綁中間睇下會唔會好啲
btw呢枝當年係咪好嘢？

係好嘢呀，我覺得好過最新果代Mountaineer
不過個lock就新款好用啲啲
而且你呢代個價錢都未咁痴線

巴打請問一下呢支ET1204+K10X同T1204X隨左個BALLHEAD之外仲有乜分別
我見到T1204係TAOBAO冇人買，跟住就見到呢支ET1204
我諗住1500-2000筆直旅行用，我諗都走唔開呢幾支

n1204 +k10x

et1204
個lock 係clip lock, 好撚大聲，影wildlife 仆硬街
同埋用得多會鬆
跟個E頭亦比K 頭差

N少啲人買因為貴啲，但sirui 入門系列
N系套裝最全面。亦只係貴 200 幾蚊

呀。同埋ET 好似無得拆做單腳。
呢樣野睇自己有冇需要用單腳（concert/event 等）
有需要嘅話，買N 就慳返買單腳嘅錢

我諗我用唔到單腳，我預會，買T1204再遲吓換埋個ballhead 皆因唔太望得出 T1204X 同N1204X 除左單腳頭之外有乜分別

係除左你講嘅之外無分別
唔需要單腳嘅話就T 啦
between 2號腳先係3/8" 牙腳釘（通用）
1號腳換唔到腳釘。留意下自己有冇需要換spike/claw

既然係好嘢就等佢繼續服役啦

thanks巴打

巴打意思係咪即係如果要想換腳釘就要改買 T2204X 果款
啱啱開始學影相有d唔太識麻煩曬巴打咁耐心教

yes , 要換腳釘就要買2204x
唔好客氣巴打。大家交流下

大家有無話prefer扣腳定旋腳？

想買支Manfrotto befree advance， 唔知買邊款腳好

我自己覺得三腳要扭黎lock唔方便
我自己就傾向用拍制個隻
單腳就無乜所謂 因為開左之後有時想高啲低啲我自己都只係郁最近最就手個節

各有各好
啪： 快，嘈，用得多會鬆
扭： 慢， 無聲，實

想請教下大家單腳架有冇邊隻平平地好用？要黎一年影一次演唱會，所以唔想投資咁貴

thank you bro

monopod 買manfrotto 鋁系列
唔錯的。無記錯應該好似6xx

xpro plus系列？我想收藏得好D所以想買4-5節。最平3節都要8舊水(標價)

落Fever買比cash應該唔駛咁貴。
或者成成，你落去問下
Feisol 同Sirui 都幾好但唔知Feisol 香港有冇賣
Feisol仲輕啲

Feisol 係香港好似冇咩款賣，Sirui都幾抵屌，thx 巴打

巴打客氣，Sirui 係淘寶買更加抵屌
不過幾百蚊嘅話就算啦，連埋運費差唔到幾多

我有朋友用呢隻嘅舊款
我覺得都ok 的

70-200 應該都無咩問題，如果你用嘅技巧啱嘅話
100-400 長炮就可以要買好啲

呢樣真，香港有得賣而且淘寶唔係特別平就係香港買算

呢枝個safety load都係得3kg 近睇應該好容易睇到攣左

所以睇你用咩鏡。
我個fd 用小白冇問題
Manfrotto 同Gitzo 有樣好
佢哋標嘅payload 係好保守
佢話10kg 實質可能20kg 都無問題

大陸嘢掉轉，標50kg 實則可能得5kg..

淘寶

巴打我係taobao落左T2204x+k10X 啦

恭喜

佢比offer我拆開買比set價 但圍返港紙都成2300

用緊manfrotto element carbon

果支made in china 垃圾代工腳架

T2204X 好似重過 T1204X

2號腳。一定重過1號腳

原來係咁 又學到野了

我都係繼續用古老知嫂算

我會帶，我去旅行嘅話都係帶支Gitzo traveler 1號腳
其實都好輕. 連頭1kg 多少少（我拆咗中軸所以輕D)

最近想買枝pixi evo迷你腳，聲稱可以頂2.5kg，好似唔錯咁。

你預呢支嘢拍下片或者當自拍神棍用就可以
同埋ballhead個lock好快lock 得唔實。我有朋友拎嚟當自拍神棍
拍vlog, 個零月就個頭鬆到仆街(GH5 + 8-18mm F2.4-4)

有冇其他類似size的好選擇，我要埋枱面用，同承受到2-3kg咁上下重量。

馬小路mt-01
即刻做個demo比你。應該唔駛擔心架掛
100-400 + 1.4x TC都無問題

淘寶見最平399人仔，香港有冇更平？

如果啲細腳架 joby 個D size, 又要負重負到2kg
係咪都係好像很joby最好 咁細支野成六七百好似好貴咁 但又好似好好用

搵到間299人仔，已買。

呢支真係Ok
唯一缺點係重

Joby 2kg 應該無咩可能
拍下vlog 或者當自拍神棍ok.
影相長曝唔ok, 就算gorilla pod

見佢隻Joby Gorillapod 3K Kit 佢標係3kg
其實又無2kg, 應該1.8kg左右啦部機
長曝應該都唔會好長, 最多幾秒, 諗住方便拎去旅行

新手想問點揀腳架？我都係用緊凶宅送嗰支，影月影星時會用下咁

真心影相唔好買gorillapod, 除非拎黎自拍/團體照
又貴。 你不如買陳綺貞個石膏手好過

有冇budget?

$1500樓下 想知腳架黎講最緊要係咩？

我就係因為覺得佢咁細支野賣呢個價唔係幾買到落手 仲要驚佢唔籠
岩岩諗唔起石膏手, 個陣時佢開post我有睇過下, 我慢慢對比下兩隻邊樣比較岩我用先

巴打會用咩幾咩鏡係腳架上面？
不過1500或以下me都係推介Sirui

腳架其實都係考慮幾樣嘢
1. 價錢
2. 重量
3. 腳管幾粗，幾多節腳
4. 腳管lock用咩lock

再深入啲可以睇埋吸震能力，最低高度，可否換腳釘，用咩材質嘅碳纖/鋁合金, hub可否換，兼唔兼容leveling base, 中軸可唔可以拆。。。等等等等

想$10,000搞掂腳架&頭的話買GT2543L & Markins Q10i係咪最好選擇
我米8高係咪應該值得比多$1700入加長 GT2542平千7

單腳架大家又有冇推介呢
米泊支單腳連波頭$900港紙

如果用 peak design 其間用波頭係咪無咁好？

都無咩所謂的

買左條帶 佢新個底用唔到 腳架

要睇下你影咩同有咩preference wor
不過正路 Gitzo Mountaineer 2 + Markins Q10i 都無死錯人

由於個人唔喜歡升中軸，米8高嘅話
我會買啲唔升中軸最高大概145-150 左右既腳架
咁連埋ball頭同相機就差唔多屈小小膝眼平高度

單腳平嘅話買manfrotto 都唔錯

銀色果粒？ 果粒係用唔到腳架
舊版帶送果塊先用到落腳架

巴打你買咩帶？

普普通通影下日落（長曝）／夜景／time lapse 唔會拍片
最重得支70-200

咁夠晒有突啦

最新個條 v3

或者雲台買RRS BH-40會唔會比markins Q10好
外國有人話RRS結構好簡單 應該會come用過markins 但Q10 44mm BH-40 40mm

rrs 得bh55 ok
40 麻麻地。如果要40mm ball
me 會揀markins 或者 novoflex 38mm

thanks 巴打 咁就markins Q10i啦
過兩日申請張恆生卡就上天祥買腳架

如果 筆直得1000
Sirui A-1205 Y-11 係唔係最好?定係仲有其他選擇?

$1500 wo

想問下巴打點睇r2204
如果d5500加支跟機鏡既話

sirui

有冇巴打用tripo

新手
5d3 + kit鏡（總重1.8kg)
有咩腳加波頭介紹

如預算3k樓下

今日打算去買

枝馬小路收到貨，果然夠實淨

人企上去都ok

ok 呀。平價嚟講唔錯

花多眼亂 好暈 siruI 淘寶算 但peak design個快拆版好驚打直唔實

a6300 + 18105g

旅行用 (一年用幾次）

筆直：1000至1500

有冇推介？

買左隻石膏手
只要有位綁得到其實都幾穩
不過隻波頭就有少少唔穩
3kg 波頭 ，上2kg左右嘅機上去feel到
如果想換波頭有無咩好介紹？

T1204x

岩先入左1545T
想買返個掛鈎換上去
有冇巴打試過下面隻掛鈎

大家會唔會腳架底擺紅燈，避免比人踢到？？

ok 實的放心

鋁腳就manfrotto 190pro 系列
碳腳就Sirui R系列

買左joby1k
希望用得著

me支1545T就係用呢個鈎

都係好辦法喎
如果影星嘅話可以咁做

想問有無巴打用過/緊 Joby 5k? 想知hold 唔hold 到 A72 + 2470GM/70-200 F4長焦 佢寫住負重可以5KG
應該得?

仲2470GM
諗都唔洗諗

負重係一個問題
平衡係另一個問題

毫子巴用得既野,小弟可以放心買

但5金鋪買到既紅燈太大太光。邊度可以找到燈仔，tb search 到既都係太大

eeee 新果個adobe color mode 幾正喎

力矩問題 2470有機得嘅
70200就唔會博囉

70-200上落枝鏡頭架嘛 佢自己D圖用單反連直倒 + 70-200都得

gitzo vintage gk系列大家點睇？
上網唔見有人討論
我普通用家 本身用緊垃圾腳架 機鏡唔會太重
買唔買得過？

其實我純粹貪佢個袋靚

小弟新手，想問下5d4 + tamron 15-30鏡有乜腳架會比較岩用，好鬼死重，主要長曝影夜景
之前用a7r部機無咁重，用枝manfrotto都仲叫頂得順，易加換完機用佢，震過貓王

用GITZO啦, 1號腳都夠砌, 我自己用GT1541 +PHOTOCLAM 34NS都夠撐起部PENTAX 67

我見淘寶思銳間鋪冇T1204X 佢係冇再賣定點
其他鋪又冇人買 驚中伏唔敢買

搵日出去shopping下先

其實自己真心好少會用腳架，自己更加係無擁有腳架。
但係遲下去旅行二人世界，無可能張張相都係風景或者單人照啦
打算買個腳架粗用都好

覺得淘寶個個咩 輕裝時代嘅 Q999C 同埋 Q666C 甚至係Q222 都幾好
Q999C 都係 RMB 498

但我聽有巴打講(兩豪巴 ) 輕裝時代諗都唔好諗
但係如果我個情況係真係去旅行先用下，唔係用黎山頂大大風影慢快門又或者唔係用黎翻工用

可能幾個月都無乜幾次用到幾張相咁
自己覺得買兩三千蚊支腳架好肉痛

其實依個咁稀鬆嘅使用量係咪買支輕裝時代都得
A7R3 24105G , 用13mm腳會唔會好唔穩振
我見Q666C 有五節好似幾好，收埋又細支
如果13mm太幼， Q999C 用四節最幼有16mm 會唔會好好多？

叫人幫你影算數。

真係可以差到咁？
有無得講下姐係點差法？

部相機連鏡三萬幾蚊，你真係放心放係六七百蚊嘅腳架上面走開自拍咩？

支嘢做工差，唔穩。腳架基本用途就係穩定揀係度，連基本用途都做唔到買嚟做咩。

有冇上手玩過？ 影黎睇下點唔隱法

我無玩過輕裝時代，但我係無忌見過最少3個case
lock 實支腳都唔實。其中有條友跌爛咗部D710。。
好似上面巴打話齋 相機鏡買幾皮嘢
真係放心買垃圾腳？

仲好講，上次個fd帶左支出黎，叫我幫手收一收腳就俾我整爛咗。

點爛法 見個新果幾支做工唔差，上幾年果啲真心差

咁當然唔係話想死撐然後照買垃圾，但我真係無經驗一隻垃圾腳可以垃圾到咩地步

但真係會放上去一行開就會無啦啦成壇野跌落地咁可怕？

大約係其中一隻腳喺接合位斷開咗

輕裝時代入咗沙真係會lock唔實

咁真係會發生危險
咁其實有無乜好推介，又或者廢極都有個譜個啲 ？

認真如果諗住買輕裝時代嘅話。
不如唔好哂錢買。用返買機送果啲幾十蚊膠腳架仲好啲。

1000 蚊左右買支二手manfrotto 190pro 加個sirui 波頭算啦一係

個人認為最低限度都要用思銳

思銳嘅系列多到唔識分
四五節收埋要短嘅係咪唔多選擇？
反摺係咪一定會方便啲？

正常黎講4，5節已經叫短咗

用埋d唔知咩腳架不如唔好用

輕袋時代真係痴撚線
一開就發現係歪歪地
再去啲賣現貨既地方睇支支都係咁 根本個模有問題

家下真係用緊枝平野 金鐘鋁身
一扭就開晒再鎖晒成隻腳
放部a7系其實好穩
枝腳都唔過千

講緊40粗果碌

有冇巴打知道呀?
原本都決定咗要買 依家又1516緊應唔應該買第二隻算數

velbon 平野黎講係唔錯的

超快速開腳同細到可以入背囊又夠高
用manfoto同我換都唔換

唔係死推gitzo, 但gitzo 勁左無論你長短腳, 高低位, 佢都依然係咁穩

二手gitzo1號腳 都係兩千幾, 2號腳都係三千鬆d

想短身用反摺Traveller, 貴少少不過

想搵支輕便易帶嘅腳架，最好可以放到入袋
Velbon 係咪有支收埋好短嘅腳？

現有：三四年前買嘅befree鋁腳
俾4x5穩陣用嘅055 3節連3way頭

想買枝gitzo3腳放枝300 2.8上去
我自己 176 177高
有無形號推薦？ 頭應該會用markins

gt果款3節加長版

有無話幾號腳？

GT1545

用緊 suiri n2204+k30x
300mm 大風小小都會震過貓王
200mm就好d

睇錯左sry

請問sirui嘅t1204x+G10x 同埋benro嘅if18c+應該點揀？
用緊77d tokina11-20 thank you

2號

本身嫌自己枝腳架重（cullmann nanomax 260)，想轉枝碳纖
但跟上面推介個d先發現原來碳纖都唔輕得去邊

抵唔抵？ 定買返思銳好？

睇黎好似買呢個好 有埋個波頭

點睇manfrotto befree carbon 真係好輕又好短 但上面啲師兄話manfrotto碳纖垃圾 有冇超輕便又短到擺攞袋 起碼70200都好穩嘅

筆直都係2000左右

撘單問下思銳其實有無話邊個系列先好買定點
我一年都未必用到十次
今次想去旅行有得影下自己所以想買支腳粗用
A7R3 + 24105G 夠唔夠用？

我甚至想買再平好多嘅A1005 / A1205

用緊manfrotto compact action
貪佢個波頭夠易用，扭兩野個轆就可以靈活轉角度
腳架用黎攞景自拍多

睇完呢個post 買左馬小路mt2541t+fb2

用家留名

佢個雲台係幾方便
不過全開企唔穩

有時上山風大我都怕怕地
Sofar比無反用係幾方便，呢個價位我無咩要求

的確係
幾舊水買牌子

sirui是垃圾
用兩野就鬆

我都覺

ut40L?

2千內鋁腳拍片 係咪manfrotto befree live 最好

video 無碗頭有啲唔方便
普通螺絲頭嘅求期買隻 加個頭子就算

對對對
可以縮到放入背囊 唔洗掛枝野係個袋出面

睇緊呢枝定馬小路 a15i

完全唔明 Sirui, 輕裝時代, Benro 點解咁多人推

Velbon金鐘完全屌打

UT-43 QII

單車尾燈 12蚊店 ssp都有啦

其實好難討論 普通影相
講真一樣 gitzo 就算呢十年不斷加價
都只係普通碳腳架既3 到 4 倍
但真係買一枝用唔到一世都半世
如果用2k 買其他碳 , 不如 6k 買枝一世腳

各師兄有乜推介 🙇‍♂️

平價腳架：
名牌腳架：

初初喺肥花二手區睇中左支gitzo3000 2號腳
但條友冇覆我
買左馬小路了

大家枝gitzo最長用左幾耐？

有冇人用過leofoto

之前傳聞佢個台好脆弱，有人搵埋其他幾個牌子一齊試，點知leofoto個台吊幾重都唔爛

拍片頭子重要啲
Manfrotto 502 / E-image GH03
腳都係求穩定為主 befree果啲一吹就郁

可以買個 leveling head
個adapter可以做到碗口嘅效果

不過搞咁多野不如買個碗口腳架算 Benro平果啲再加 轉flat head adapter

隻adapter都唔平因為
如果由0開始買咁買就好似真係有D

但係真心用慣bowl mount翻唔到轉頭

十幾年買買咗支gitzo 1541T連RRS BH-25波頭
之後冇乜影相封塵中

岩岩係度睇
Manfrotto支 MVT535AQ 乜仲重過502 kit 個Twin Leg 真唔真

btw問個位會員可以考慮下呢支

mvh500ah 用黎拍片點？定befree live ?
有無其他推介？用黎拍片為主 謝

Ching 淘寶官網係咪冇左T1204啦

無左啦，其實我仲十五十六緊，我真係一年用得幾次，好多巴打話最少都要買思銳，又有啲話思銳都係垃圾。
我真係唔知買乜好
幾千蚊一支野用咁少好唔捨得

要用問朋友借囉 反正用得少

而家先睇到回覆

我用6d2 + sigma 14mm，唔過2kg

新手留名學野
如果a7iii + 長鏡
思銳T1204夠唔夠做？
有無得換碗頭雲台

仲邊到搵1204

Btw, 佢地客服好似分得好清
因為我地啲無反機佢地好似叫咩 微單
咁佢地就話微單好輕 所以1204 1205個啲就一定得
因為普遍單反都得

瑩記有 1800hkd

淘佬 1205 G10KX 都係1800喎
會唔會1205仲好？
1204 係點樣？其實我開始研究腳架已經無左依個款，不過好多人都中意1204唔知點解

前日係星際見到t1204 $1600諗緊買唔買 上淘寶官網格價但落左架
1204摺埋夠細4節 1205係5節
而家唔知上唔上t2204好

我都有問過
客服咁覆我
“亲亲是微单 R2204太大了哦”

自膠，原來係T唔係R

5d mark iii加支24-105mm

大陸腳加波頭 2.5k有咩推介(最好可變埋單腳架）

1000~3000蚊既單腳架有乜牌子選擇？
a7iii + 70200gm

單腳求其買都得啦
買支平同輕就掂

我用緊sirui n2204+k20x
覺得幾好用

如果你唔會玩長曝影銀河，買支一號腳n1204 輕d 又平d

會玩長曝影銀河 n1204係咪唔夠玩？

諗緊呢支好唔好 但又好似貴左d

總重量： 1.9kg⋯⋯⋯⋯

我硬係覺得單腳用途不大
同三腳架收起一樣咁用

一號腳唔開高，轉44mm 波頭都勉強可以
但一開高有小小風有會震，
升級左2號腳就除非好大風先會震
(以5d2+1635L重量去計，長曝30秒)

至於200mm 長曝30秒，2號腳都爭dd，有風張相就會炒
要影3-4張先有一張收貨

有benro a1681+B1
有sirui n2204 +k30x

如果會打雀
同埋平日都想有支腳架傍身
gitzo 三號腳好唔好

用緊D850 24-70同70-200
等緊支656

謝回覆
聽完你咁講 應該買2204

你又岩 真係好鬼重
因為想玩下hyperlapse
望埋Sirui單腳先

馬小路t1541（好似係，t1號腳得一款）

齋單腳的話幾舊水得啦
唔同三腳，你唔會擺低支單腳行左去
利申：冇研究單腳

長曝會唔會唔夠穩？

sirui 窮撚恩物
佢嘅造工真係好對得住個價錢

你用24-105應該唔會有問題
買個好D嘅波頭

如果支656同328差唔多重2號都夠

咁波頭同腳架要乜

腳架有d有中軸有d冇，冇中軸好似3號好d
波頭咪rrs/markins

gitzo 3號腳有乜型號

3節果款353幾ls systematic

平日影風景都想要支腳

有無巴打將n1204拆枝單腳出黎做m43自拍棍？
會唔會好易出事？

我覺得會震到仆街，
手機+神棍拉到最遠我都覺得重
何況單腳架+波頭+相機

我唔會咁做
單腳架預你棟喺度食力
自拍棍揸住係向側拗
唔好慳啦

打雀一定要用搖臂（韆鞦架） 啦 , 一定唔會用波頭

我唔係諗住拉到好長
想要約40-50cm左右，所以應該唔洗拉長用本身長度就夠
係無得放腳既時候用

呢個諗法係因為上網見到d網sell單腳sell埋可以自拍

想買隻腳架for無反:
要求:
1. 腳架淨重 少過1kg
2. 負重 1.5kg
3. 有快拆板 同 波頭
4. 500蚊 budget

求推介

咁三號腳又用乜波頭

留名

想請教下
打直影部機會慢慢dur落嚟可以點解決
好似唔係波頭位dur 係個板嗰個位dur 好似係
已經擰到好實

換零件/成個波頭換啦，dur板好危險下喎

或者淘寶買個L 快拆架

乜波頭，乜相機呢？

Befree跟腳嗰隻
機就D810

咩搖臂先岩

跌爆gear 系列？

咁嘅價位真係唔好買Manfrotto碳腳，d810都鎖唔實

換波頭啦，屎銳k20x,螢記$900，實夠，再唔係加多200上k30x, 如果唔怕重

唔知岩唔岩區
有無巴打知飛日本 腳架可唔可以hand carry

我試過香港出發無問題，但係日本返黎，就要我寄艙
飛國泰

今次仆街了 我仲有程內陸機來回飛北海道同東京

放喼啦巴打，我準備上機都放定入喼

好似有長度限制
60cm 內

伸縮到最短要60cm內就得？
我個枝收埋先35cm

唔伸長腳 唔計波頭
撐開 高度唔過60cm

lm

請教各位巴打

相機：無反
用途：旅行/行山影下風景夜景
Budget：$1500-2000

想盡量輕身少少
有冇乜野推介

相機：單反加機 2kg
用途：旅行/行山影下風景夜景
Budget：$1500-2000

有冇乜野推介

Befree 鋁腳/加多小小要碳纖

淘寶就
Sirui t1204x
唔介意重小小 sirui n1204會穩過t1204

T1205X 同t1204 有冇分別？我見1205 幾輕身

T1205 好似5節腳，最小管徑1.2cm
1204，4節，最小1.6cm

你攞支間尺望下先啦，1.2cm咁幼，手指都粗過佢
越小節越穩陣，其實3節傳統腳就最好，不過又重又大支

見到台灣網有枝銳攝rb800 同velbon 40L係咪同廠oem

想放支Sirui T1204X+G10波頭

9成新

巴打好靚仔

還可以啦

Tg 要del profile 相

其實新果隻befree advanced扭腳好似幾好，
不過點解唔出埋碳纖版.....

抵唔抵買 好似有得換腳
搵唔到依枝 係唔係去canon買最好 1309+200分買

不過可能紅色會貴d

唔該
有冇邊隻再抵玩

儲緊錢買G嫂有乜要注意？

波頭同腳架袋另購

仲諗住成set 買GK1545T-82TQD
唔包腳架袋架咩

推

Sirui ET-1204 Carbon Fiber Tripod with E-10 Ball Head
巴打們點睇呢枝？
人在外國，d價好似貴過香港
budget $250 USD （$2000 HKD) 左右

仲有gitzo g1098 或是g1325. 無見過人講呢幾款

Befree 新腳終於出埋carbon啦

大家覺得 Sirui t025X 點?
見佢好細好輕身。

我主要用於 無反 及 旅行用

買左 sirui 枝 A1205

好輕好細，可以變單腳
淘寶直送都係9舊水
不過5節，自求多福

你gitzo 果兩個model好舊 無人講好正常

用緊 gitzo 2 號腳
想買支細反腳用
新嗰d gitzo 1 號反腳夾唔夾到我個波頭？
3 legged thing 有無ching 研究過？

想請教邊度買gitzo 腳會比較平？

新手想買腳，想問Sirui淘寶到有無官方account?

好似係思銳中山個間

80d加24-70 usm ii manfrotto有咩介紹

有冇邊隻可以換到接地腳
同中軸有勾可以掛袋

新 tripod 已到
3 legged thing Leo

比較圖係 gitzo 2 號 同 gorillapod focus

豪子巴 你個波頭都係上網訂過黎？
諗住成set gitzo 同波頭都跟你一樣黎買

yes 泡菜網站買

thanks
但係個網係markins 自己定其他平台黎

第二個網站但唔記得叫咩名。送貨好快，我落單後3日就收到。。Markins 都有得買但我記得無英文版。泡菜文睇唔明。。。。

邊個泡菜網站？有特價？

唔該豪子巴

如果巴打放既可以telegram我

巴打自己買啦

請教下巴打們

用緊77d + sigma1770
諗住去旅行影下日落夜景星空煙花
諗住走天涯

腳架應該揀邊隻好？
思銳 N-2204X + K-20X
定係 思銳 N-1204X K-10X
定係 馬小路 Mt 2541t + fb2

感謝感謝

我會馬小路 不過2號腳好重

有諗過馬小路嘅1號腳
但係佢最細13mm 會唔會好虧

你部機咁輕
同埋唔開高中軸夠做

可唔可以講下點解揀馬小路唔揀思鋭

佢跟住g嫂黎做，好多嘢都係跟g嫂
叫做有g嫂質數但係平一半

支支腳架都係抄g 嫂嫁啦
咩一號腳，二號腳，全部都係g嫂 standard 黎

經常長曝30s /長焦距，就買2號腳，否則普通1號腳夠哂用

又除非你18x高，又唔肯彎腰望viewfinder ，1號腳又輕又夠洗嫁嗱，係長曝影星軌有機會震姐

抄唔抄得足係問題
馬小路展開角度跟足25度

咁你又會揀思鋭定馬小路

Btw點解攝影台冇呢個post

爭得唔多錢緊係思鋭啦
起碼唔啱用二手賣返出去都易放d

我原先想一步到位去g嫂1545t
但部機咁平腳架咁貴好似好白痴
Benro邊隻好？

講真，喺香港買新gitzo1號齋腳都6k up，我真係唔捨得
馬小路係唔差，詳情爬下mobile01 d文

同你一樣

我用緊RX100 嚟緊紐西蘭旅行想買支腳架 因為啲地方好靚又未必下下搵到人影 自拍又影唔得晒個景

紐西蘭大風驚吹跌
爬過文話穩陣同防震碳纖維好過鋁？
（超新手理解錯請指正）
見呢到巴打推又岩budget既sirui
平既A1205係碳纖維定抑或R2004鋁好？
係咪再另外再買個波頭先用到？
一個女人仔乜都唔識 身邊無攝影大師 勞煩巴打們比下意見邊個岩啲

想問埋 Manfrotto Compact Action 點？

Gitzo 100 週年 GK100T
Vs.
Gitzo GK1545T+82TQD

兩枝揀邊枝好？

我以前係用佢，個波頭係幾方便嘅
相機仔用應該冇問題
但你行開之前搵野勾住加重個腳架,呢隻腳唔算穩陣
不過幾舊水貨仔又有牌子，cant ask for more

唔穩陣
多謝巴打好心回覆
其實應該點睇邊啲腳架穩陣？

睇唔到，要親身試佢
你用rx100就是但啦，呢支夠架喇
行開之前是但勾住個袋算數啦
一陣越講越高級，一來腳隨時貴過機，二來腳連波頭都重，我支腳連波頭都2kg,我都覺重

多謝巴打 咁我決定買呢個喇

2000樓下 鋁腳 manfrtto 邊枝抵玩 旅行會寄倉

要埋重量鉤
器材2kg

我見有枝before advanced
不過唔知好唔好

有無巴打用過？

咩型號

D800 + 70-200/2.8 + TC
如果用Gitzo series 0 四節會唔會太搏命?
(頂唔順我本身支Sirui太長太重)

買得咁貴就買好少少
1號腳會好d,起碼再升級都用到

因為始終想盡輕行先，不過0號可能真係太牙煙，同埋申長唔夠高(1225mm)

咁一號既4節vs5節分別又大唔大?
摺埋425mm vs 355mm，不過申盡1530mm vs 1380mm

睇落GK1545T-82TQD呢kit都幾受歡迎

愈少節數就愈穩
因為最細嗰節嘅管唔同粗幼

支 3 legged thing Leo 穩唔穩?
有無用後感?

想入手 3 Legged Thing Punks Brian Travel Tripod

無乜特別感想
我係為咗去旅行用方便 d

好吸引,支二號腳既一半